Marhwa Jefimowna Kolkjast Sergei Semenowi wasto maea pärrast.
Astus ette Marhwa Jefimowna  omma poea                              ja andis ülles et temma kaddunud kousellaja olle ühhe maea 15 aasta eest ostnud._ kui paljo rahha eest ei olle temmal ennam meles. Maea olnud 4 seinaga ning laega kui ostetud, ja annud kous ellaja wend Sergei Semenow ommalt poolt õlga kattuste tarwis ja teinud ühhe akna. Nüüd on Sergei sest aeast sadik seal maeas teise poole peal ellanud, ei millalgi õeri ehk muud makso se eest makstes, mis Marhwa ka ei põlle noudnud, sest et temma poeal weel ei olle täiealine arro olnud, ning lootes et kui temma - se poeg- 21 aastad wannaks saab, annab Sergei Semenow, kellel Kolkja küllas üks krunt rendi peal on, poole maa poea kätte piddada. Nüüd agga olle Sergei need maad ühhe teisele ärra rentinud ja ei tahha Marhwa poeale sest maast ossa anda, et kül siis kui poeg weike, sedda tõutanud. 
Sergei Semenow kostis:
Kuddas Marhwa ütelnud on maea 4 seina ja laega ostetud; temma nüüd _ Sergei _ olle kattusse teinud, põrmanda, ahjud ning aknad. Maad temma millal-gi ei olle lubbanud ei Marhwa essesele
 
